剪鋼筋未立案 中科潘焯鴻擬報警

2018年06月30日

剪鋼筋未立案 中科潘焯鴻擬報警

■潘焯鴻指已拒絕警方邀請面談並考慮自行報案。

【沙中綫醜聞】

【本報訊】日前公開表示曾目擊工人在港鐵沙中綫紅磡站月台剪鋼筋的分判商中科興業董事總經理潘焯鴻表示，警方重案組前晚和他聯絡，要求他提供資料，包括相片和短片等。不過，潘焯鴻稱港鐵向政府呈交的報告剔除了中科的口供，認為警方應先向路政署和港鐵錄取警誡口供，順利立案後，他才提供資料會較好；他引述警方指事件尚未立案，未涉及刑事成份。潘昨回覆查詢時表示，警方昨午再聯絡他，改為邀請他面談，惟潘拒絕並表示正考慮下周自行到警署報案。

警稱未找到涉刑事成份

潘指前晚已向警方了解錄口供目的和調查方向，惟對方一直未有回應，僅指「見面傾吓先」。他認為警方根據港鐵轉交予路政署的報告調查，惟他從未確認該報告是否完整真確，因此拒絕面談，要求警方先向路政署索取有關資料，確立調查方向後方會配合。潘焯鴻其後補充，負責調查案件的西九龍重案組一名警司前日傍晚致電他，並指從路政署轉介的證據當中，未找到涉及刑事成份，故案件至今尚未立案。

此外，立法會鐵路事宜小組主席田北辰指，已向特首辦提出兩項要求，包括政府就紅磡站問題成立獨立調查委員會，職權範圍應該「有咁闊得咁闊」，而政府對此反應正面；其次是要求當局盡快爆開有問題的石屎，檢查被剪的鋼筋，不要等待獨立調查委員會完工才進行。另外，田表示已去信邀請禮頓和三星出席下月6日的鐵路小組會議，暫未獲回覆。他表明若對方不出席會議，他會支持議員提出動用特權法傳召他們。

■記者趙雅婷、呂浩然

上一則
上一則
「好辛苦，件事永遠放唔低」

下一則
下一則
提早休會圖避譴責 梁君彥被狙擊

欣賞呢d sub con

都畀人封殺左你不仁我不義

都係鑊氣上身啫
無咩值得欣唔欣賞
對比短樁事件
都係分數唔匀